陳老齡話香港冇教抗日戰爭

.....歷史的事實是，毛澤東一九三七年八月在陝北洛川會議上，曾說過「不要到前線去充當抗日英雄，要避開與日本的正面衝突……只有在日軍大大殺傷國軍之後，我們才能坐收抗日成果，去奪取國民黨的政權。」談到愛國時，毛澤東直言「有的人認為我們應該多抗日，才愛國，但那愛的是蔣介石的國，我們中國共產黨人的祖國是全世界共產黨人共同的祖國即蘇維埃。……最糟糕的情況不過是日本人佔領了全中國，到時候我也還可以借助蘇聯的力量打回來嘛！」

當時毛澤東還說：「為了發展壯大我黨的武裝力量，在戰後奪取全國政權。我們黨必須嚴格遵循的方針是『一分抗日，二分敷衍，七分發展，十分宣傳。』 任何人，任何組織都不得違背這個總體方針。」毛澤東口中的「任何人」，包括橫刀立馬的彭德懷彭大將軍。

一九四零年八月至一九四一年一月，在著名的百團大戰中，彭德懷指揮八路軍在華北敵佔區投入了一百多個團的兵力，多次襲擊日軍，在正太路沿線破壞鐵路，切斷日軍補給，此戰役中八路軍傷亡一萬七千，斃傷日軍兩萬餘人。事後毛澤東卻因此嚴厲批評彭德懷，而彭德懷亦因此遭到多次批鬥，直到一九五九年廬山會議後，中共幾乎全盤否定百團大戰。

在廬山會議上，毛澤東說：「你彭德懷那不是愛國，百團大戰是在幫國民黨打日本人，愛的是蔣介石的國。」原來在毛澤東心中，與日軍作戰完全是國軍的事，八路軍打擊日寇不算愛國，而是幫助蔣介石，因而犯了不聼他指揮的重大錯誤。

今年是抗日戰爭勝利七十周年，去年十二屆全國人大常委會第七次會議通過將每年的九月三日定為中國人民抗日戰爭勝利紀念日。特府在五月十三日突然宣布將今年九月三日（星期四），訂為一次過的特別假期，以便利社會大眾參與中國人民抗日戰爭勝利七十周年紀念日的各類紀念活動。

事實是，香港有的是三年零八個月的淪陷歷史，保衞香港對抗日軍的是英軍、華籍英兵及其他外來兵團。在大陸抗戰的是國軍，而非共軍。香港若要選抗日紀念公眾假期，應選重光紀念日。日本於一九四五年八月十五日宣布投降，英國海軍少將夏慤於八月三十日來港，恢復英國對香港的管治。港英政府由一九四六年起，將八月三十日定為重光紀念日假期。

自四九年以來，中共不但在去中國，也在去歷史。而九七回歸以來，更是不斷去殖民、去香港。現在將九月三日定為抗日戰爭勝利紀念日，更是在去中共的歷史，甚至是去毛澤東。弔詭的是，將九月三日定為抗日戰爭勝利紀念日，也就是肯定了國民政府的歷史地位，正統權威，亦同時承認了中共竊國的事實。那又如何面對在台的國府呢？

還是大陸民眾反應快，立刻提出了疑問，到底九月三日長假可否到日本「鳩嗚」呢？中共政權是否放行不得而知，但肯定不少港人會到日本自由行。

佢自己腿張開被日本仔中出

依家話要抗日？

我諗起支那北大女學生, 當年聲大大寸美國總統乜乜物物

兩年後去左美國嫁比美國佬永世唔返支那單新聞

★國共兩軍的作用對比

咱們天朝的歷史教科書，很少提及國民軍軍積極抗戰的事蹟。不提也就罷了，偉光正在各種抗日宣傳中，經常拿國軍的敗仗來說事兒（比如韓復渠放棄山東，比如豫湘桂戰役）。以此來暗示國民黨軍隊“總是”不堪一擊，見到日軍就望風而逃，一潰千里。所以捏，很多大陸網友以為國民黨的部隊在那8年裡，沒幹啥事兒。
反屁來，偉光正對八路軍和新四軍的作品，進行了添加加醋的呈染。屁大的事兒（比如平型關大捷）也拿出來大肆炫耀。
為了讓網友們有一個直觀的認識，俺又到網上搜羅了一些數據。通過這些數據的對比，你應該有所體會。

◇戰報對比

所以，為了對比國共兩黨的戰報，就需要拿日本人的戰報作為參照系。雖然按照慣例，日軍戰報也會有意縮小自己的損失。但是通過國共兩軍戰報分別與日軍戰報的對比，可以看出，誰摻水更多。

先來看八路的戰報（以下是網上能找到的部分）

1 平型關戰鬥
八路戰報: 殲滅日軍1000餘人（一開始吹噓“殲敵上萬”，後來才降為一千）
日軍戰報: 日軍亡167人，傷94人
日軍戰報出處: 兒島襄著“日中戰爭”

2 廣陽伏擊戰
八路戰報: 殲日軍千餘人
日軍戰報: 日軍傷亡63人
日軍戰報出處: 臼井勝美著“中日戰爭”

3 晉察冀區反八路圍攻
八路戰報: 殲滅日偽軍2000餘人
日軍戰報: 日軍亡17人，傷52人;皇協軍傷亡69人
日軍戰報出處: 臼井勝美著“中日戰爭”

4 三次破襲平漢鐵路
八路戰報: 殲滅日偽軍1200餘人
日軍戰報: 日軍亡2人，傷11人
日軍戰報出處: 無皇協軍傷亡報告 “支那事變陸軍作戰”

5 冀中1938年春季反掃蕩
八路戰報: 殲滅日偽軍1000餘人
日軍戰報: 日軍亡6人，傷26人，皇協軍傷亡71人
日軍戰報出處: “華北治安戰”
.......(略)

再來看看國民軍的戰報（僅包括規模較大的戰役）

1 淞滬會戰
國軍戰報: 日軍傷亡6萬餘人
日軍戰報: 日軍在1937年公佈自身死亡9115人，傷31157人，共計傷亡40672人。
（暫未找到）

2 太原會戰
國軍戰報: 斃傷日軍4萬餘人
日軍戰報日軍傷亡2.6萬餘人
日軍戰報出處: “中國事變陸軍作戰史”

3 南京保衛戰
國軍戰報: 斃傷日軍1.5萬餘人
日軍戰報日軍傷亡7600餘人
日軍戰報出處: “中國事變陸軍作戰史”

4 徐州會戰
國軍戰報: 斃傷日軍5萬餘人
日軍戰報日軍在1937年承認傷亡3.2萬餘人
（暫未找到）

5 武漢會戰
國軍戰報: 斃傷日軍20萬餘人
日軍戰報自身傷亡3萬餘人，因病減員6.7萬餘人
日軍戰報出處: “中國事變陸軍作戰史”

.......(略)

通過這2個列表，明顯可以看出兩點：
共軍的戰報和日軍的戰報，差距巨大（通常都超幾十倍）;而國軍和日軍的戰報，通常誤差都在一個數量級（10倍）之內。
2.共軍的戰鬥基本屬於小打小鬧。即使是偉光正廣為宣傳的平型關係，也不過殲滅日軍1000人（多半還有有水分的）。